蘋果日報：與林鄭割席（一個高級公務員）

蘋果日報：與林鄭割席（一個高級公務員）

我是一名薪酬達總薪級點34點以上的高級公務員。我不同意特首處理《逃犯條例》修訂的所有步驟。

一、談諮詢。修訂《逃犯條例》的諮詢文件2月中發出3月初截止，但是修例建議3月底刊憲，扣除處理文件時間，保安局用於考慮諮詢收到的意見的時間，只有約兩星期。不要騙人，兩星期在政府內甚麼也做不到，即是說政府早已預備好修例的文本，也不打算因應諮詢收到的意見大幅修改法例（讓步相信是一早想好的後着）。簡單來說，這確是坊間所說的「假諮詢」，而且並不打算掩飾。

開槍必得林鄭許可

二、談開槍。誰決定開槍，警隊和政府高層推來推去。但你不要裝儍，政府審批決定層層上遞。連回覆傳媒日常芝麻綠豆般小事的查詢，也要高至首長級甚至部門首長批准，6月12日可以用到甚麼武器和最高武力這麼重要的事情，即使不是你直接批准，也必然是你默許。

那我要問的是：到底6月12日示威者做了些甚麼，令你默許或批准開槍射頭、圍剿無路可逃的示威者，和毆打沒有威脅的單獨示威者？即使你要清場，從7月1日的做法看來，警隊明顯有各種各樣傷害性較低的方法清場，更顯得6月12日的做法站不住腳。唯一的結論是，你就是不惜有示威者死亡也要通過法例，連基本的人性也沒有。

三、談「敵對環境中工作」。你縱容警隊濫用暴力疏忽職守。在「敵對環境」難以工作的解釋笑死人之餘，也影響了全體公務員的聲譽。

公務員日常工作遇到不禮貌對待是家常便飯，被人用粗口辱罵、被指控收受利益的事常常發生。儘管不喜歡，但很多同事也明白，這是「人工包咗」：我們有穩定的工作，薪酬不俗，權力大，承受市民監察和批評是職責一部份。如果被有敵意的人罵一兩句便可以不當值，八成公務員可以不上班。況且，在我看來，警方的確沒有做好本份、沒有出示委任證、沒有按程序取資料……不滿的市民除了罵兩句，也傷不了警方，那是怎麼樣的「敵對環境」？如果在醫院所發生的事屬「敵對環境」，那麼警方如何應付有槍搶劫的情況？

四、談暫緩。不要怪別人不信你「暫緩」的決定，因為政府的講法也實在一直在變：你說諮詢過後交回保安事務委員會，張建宗說完全停止工作，鄭若驊後來又說兩者差不多等同。黃宏發已解釋，提交了的法例，只有「押後」和「撤回」。

我日常工作，就是「撚字」，即是雕琢文件、信件等的用字，務求用最安全的字眼，隨我們的要求，達到最大或最小的演繹空間。在我看來，「暫緩」的用字，就是撚字的結果：一天政府不要求，法例便不會二讀，可是也的確可以隨時恢復二讀，所以你、張建宗和鄭若驊的說法儘管不同，但套在「暫緩」的罩子下沒有問題，這也是市民不相信你的原因。

五、我也是香港人。本來，一個廢的立法會對公務員真的十分有好處：建制派的議員從不為難公務員，即使有些質詢，也可以輕鬆耍過。非建制派則視乎情況，有時候確會帶來更多工作、有點麻煩和難纏。如果只是論工作的部份，沒有選舉是最好的。但是，我不會不記得自己也要交稅也要用公共服務。我也要關心日後乘搭沙中綫是否安全、大嶼山填海會不會耗盡儲備導致加稅、樓價怎樣、教育做得好不好。我也擔心如果有一天惹上官非，即使只是交通意外，執法部門是否公正、我入住醫院私隱是否獲保障。簡單來說，我們與普通市民無異。6月9日、6月12日和7月1日，你認為沒有公務員上街？

你已經錯得夠多。你要繼續錯無人能阻，但不要以為所有公務員都支持你，最少我不是，而且我不孤單。

一個高級公務員

我無野講

雖然講得好
但太溫和理性
如果早幾日仲會好認同
林鄭害過同害死過太多人啦

我無嘢講

推

同是公僕
盡顯有讀書同無讀書嘅分別

我冇野講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我有野同你講： 「 我已經無野再同你講。」

我無嘢講
我要見律師

如果係紀律部隊肯行出嚟會更有power